網民激辯支付寶先進過八達通？方保僑：港人慣用八達通

雖然很多人對支付寶的印象，都是内地研發的交易平台。然而，近年香港不少商戶都引入了支付寶作爲全新的交易方法。同樣作爲電子支付平台，很多人不禁會用八達通跟支付寶比較。雖然不少人認爲八達通更好用，但慢慢開始有人認爲支付寶比起八達通先進多了，認爲香港人應該嘗試接受科技帶來的進步。究竟在大家的心目中，是八達通比較先進，還是支付寶比較先進？

有巴打在討論區出帖，討論八達通跟支付寶的優勢以及缺點。要知道，支付寳連接智能手機，就連香港都愈來愈多商戶接受支付寶付款，普及程度高。無論是大金額還是超小金額，都能夠透過支付寳付款，就像將信用卡、現金、EPS 等功能綜合在一起，有支付寶根本完全不用帶其他支付工具出街。然而，不少人卻寧願用八達通都依然不肯接受支付寶。

有網民就認爲八達通勝在付款、增值都十分方便，支付寳要打開 QR code 才能夠使用認真麻煩。而且八達通不用上網都能夠使用，一來比較安全，二來就算手機沒有電都沒有影響。相反支付寶遇上手機沒有電的情況，就等於完全失效。另外，支付寶申請十分麻煩，要實名認證，有私隱的隱患。

不過説到底，很多網民都認爲八達通雖然方便，然而八達通公司卻「不思進取」。如果八達通能夠輕鬆連接手機使用，又能夠令到小商戶、的士等商戶都肯接受八達通付款，大家根本就不需要考慮專用支付寶付款，所以錯的都是八達通公司。

網民點睇八達通？

優

快捷方便，商戶有裝機就一嘟付款
現金、信用卡自動增值任選
沒有必要連電話連網絡使用，較安全
手機沒有電都用得

缺

主要是面對面交易
付款上限 HK $1000 太低
推行多年，但很多商店不接受（例如的士）

網民點睇支付寳？

優

普及性高，部份街市都用到
連接手機，商戶掃 QR code 就能使用
擁有信用卡、EPS、現金多項付款功能
面對面、遙距付款都支援

缺

申請麻煩，要實名、付款要手續費
付款步驟多
手機沒有電變廢人

網民對此的反應兩極， 就此訪問香港互動市務商會會長方保僑（Francis），他表示支付平台連接手機、網絡使用是大趨勢，雖然現階段支付寶領先一步，然而支付寶在香港的固定客比較少。相比之下，港人較習慣使用八達通，八達通公司近年亦大力整合「O! ePay」以及八達通手機 App，跟不同的商戶合作，相信不久的將來，亦能夠讓大家輕鬆透過手機用八達通進行支付吧！

吓? 乜的士接受支付寶咩？

ON

ON

大把街市都用到八達通啦！

寫文條友有無落過街市？

寫文條友真係ON 架喎

八達通都有信用卡功能架

你八達通用信用卡自動增值

咪即係用信用卡經八達通比錢囉

乜有辯過?

Apple pay 呢屌

作者抄完就算

有的士係接受八達通架, 寫文條ON 唔做資料搜集, 左抄右抄

如果我係腦細, 真係會扣佢年尾花紅

佢真係上FORUM左抄右抄, 自己唔做research, 又唔verify d facts

呢d妓者真係抄撚左佢費事勞氣

同8達通比，支能寶嘅優點竟然係普及性高

科技領先10年

的士可用八達通 發佈日期： 2006-06-28

八達通自動繳費系統進軍的士，經過兩年研發，八達通解決了的士咪錶與八達通讀卡機分流的系統，市民將來乘搭的士可以「嘟」卡找數，毋須在下車前急急數錢。新界二十部的士率先試驗新系統，為期一至三個月，如系統運作良好，黃的士集團會在旗下的士引入自動收費系統，方便乘客及司機。不過，有的士司機擔心八達通系統會令乘客減少給小費，影響收入。

八達通卡有限公司銷售及市務總監鄭韓菊芳表示，系統可讓的士司機將咪錶金額輸入讀卡機內，乘客便可在車廂內的八達通讀卡機上確認金額，拍卡付費。但該系統暫不會在個別的士上安裝。該系統亦有額外解決小費的安排，若乘客有意給司機小費，可指示司機輸入較咪錶金額為高的車資，然後拍卡經電子系統付「貼士」。據介紹，系統亦特別設計了便利的士業租車的程序，向集團租用的士的司機，在開工前輸入私人密碼，電腦便會記錄每更營業額，結算後五至七天即可向司機發放收入。

支付寶唔興啦
宜家大陸人多數微信支付

麥明詩下次可以電召八達通的士

10年前已有, 唔駛勞氣

你都on9
係可以裝，實際上九成九的士佬都唔會裝
收Cash無人知你賺幾多錢，可以唔洗交稅
搵鬼裝咩

原來曾經有過

黑的表示部機要跟錶收費 無得八折 無得800老蘭上山頂 不了

八達通卡有限公司將八達通服務引進至的士，八達通今年初更推出「貼士保證」推廣計劃，以每程三元貼士作回饋，利誘司機安裝八達通收費器，至今僅約三百五十部市區及大嶼山的士有八達通收費，佔共逾一萬五千部市區和大嶼山的士百分之二點三。

八達通採用通過無線網絡傳送車費資料的新機種，司機不用花時間到車行或指定地點「上數」，簡化交易記錄結算過程，而乘客則可自行輸入貼士金額作為打賞。

收皮啦，有得裝唔代表有人裝

你講既野, 唔關科技事
科技上10年前已做到
個妓者on

支付寶普及性高
人唔笑狗都吠啦

2012年有350部裝左

2017年唔知

依家話比你知, 係有